蔡若蓮：活着，就是要享受每一段路程

遺憾也是美
2016/03/17
星期日，出席一場慈善長跑。當天清晨有霧，天氣稍涼，偶爾下點毛毛雨，算是一個理想的作賽日子。賽事分十公里、三公里等項目，原本我計劃挑戰十公里，但由於身體狀況欠佳，事前練習不足，臨場決定只跑三公里賽事。

那是慈善賽，參加者志在行善。沿途所見，盡是相互提攜、互相鼓勵的畫面。有視障運動員由領跑員領着跑，有父母與子女一路手牽手挽着跑，濃濃的人情味鋪滿賽道。我也感恩有同事、家人一起作賽。

賽事中有個溫馨小插曲。原來當天家中老大也同場作賽（大家各自報名，事後才發現），特別珍惜這意外獲得的親子活動時間，大家一起出門，約好比賽完一起走。他沒帶手機，我臨時轉戰三公里他不知道，兩個賽事終點不同，我們結果沒在終點遇上。

原來兒子跑完十公里後，計算好時間，站在終點等我，以為可以見證我衝刺，為我打氣，結果白等了大半個小時。為此我感到佷遺憾，失望良久。不過，最後想通了：如果為了母子同途，勉強跑十公里，後果可能更遺憾。這小小的遺憾，讓我更深刻體會母子之情。

我發現自己愈來愈享受跑步的樂趣。哪怕我如何努力，最終未能跑出好成績；哪怕狀態欠佳，筋疲力竭，孤單一人走在看不到盡頭的跑道上，我學會了與身體對話，舉目開闊天空，調整心態，在深呼吸中感受健康的活着。沿途我想起我那些正迎戰公開試的學生，心中祝禱，為他們打氣。很想告訴他們：我在乎的是你們，千萬要好好守護自己，挺過文憑試的考驗。

人生有不同難度的賽道在前面等着，活着，就是要享受每一段路程。人生的道路未必盡是風光如畫，有時候遺憾也是美。（本欄逢周四刊登）

撰文: 蔡若蓮 資深教育工作者、港媽校長、熱心義工。email ︰ ylchoi@teachersdf.hk
欄名: 港媽校長

遺憾也是美

希望你嘅人生會更加更加美啦

佢個仔計好時間係地府等副局長阿
副局長唔好又要人等

BINC

屌你口德扣一百

落去同你個仔講呀嘛

今次真係鞭屍

咁唔活著呢

毛主席係地獄接見

bin c

鞭屍！

蔡副局既所有訪問專欄都有排鞭

希望另一個仔可以母子同途
下次一齊跳落黎

推

咁多bin c post

祝副局可以有多啲遺憾美啦

鞭到 "法法聲"

Binc

肯定係神比佢既考驗

希望佢長命百歲
百病纏身

蔡副局長，而家個仔真係仲係終點度等你

戰

鬥到終點

bin c time

其實會唔會係以死相諫 希望個老母唔好再瀨共？

你個仔係終點等緊你啊副局長

聽講佢個仔有話過佢老母做緊既野

蔡若蓮可恨，但佢死嗰個仔係我細佬朋友…個阿媽唔著，個仔係知而且有出聲話阿媽。大家憎蔡若蓮都唔好過份涼薄同亂評…

你哋覺得個阿媽冇良知，但個仔係我哋呢一代人啊，係判斷到是非嘅青年人啊，大家真係覺得好爽好心涼？

我唔係忽然大愛或企道德高地。我從來都唔詛咒人，就算係我認為邪惡嘅人有親人出事，我最多冇感覺，唔故作悲痛亦唔涼薄拍掌。

This is Karma

佢老母一個搞到香港青年人
邊個可憐香港後生一代？

佢老味間接害死香港好多學生，點解要同情佢

係呢個？ 佢係我fd 既同學

有時真係忍唔住笑.JPG

怪就怪佢老母啦

風氣敗壞

口德村村民全面進場